Обозначим сопротивление стороны малого треугольника $\mathrm{ABC}$ через $r$, а стороны большого треугольника $\mathrm{A'B'C'}$ через $2R$. Коэффициент $2$ введён для удобства: сторона большого треугольника вы два раза больше стороны маленького. Когда Мига измерял сопротивление в первый раз (между точками $\mathrm{A}$ и $\mathrm{C}$), он получил значение
\begin{equation}
	R_{\mathrm{AC}} = \frac{2 r \cdot r}{2r + r} = \frac{2}{3} r
\end{equation}

\par Рассмотрим внимательно схему, которая получилась у Миши, после того, как он припаял второй треугольник $\mathrm{A'B'C'}$. Эквивалентная схема изображена на Рис. \ref{fig:2018-10-4-sol-1}. Любой узел в электрической схеме можно <<растянуть>>, вставив соединение с нулевым сопротивлением. Для удобства данная процедура проделана для узла $\mathrm{B}$, поэтому он изображен на эквивалентной схеме два раза. В силу симметрии ток не течет по соединительному проводу $\mathrm{BB}$, выделенному красным цветом. Следовательно, этот соединительный провод можно просто убрать из схемы, при этом распределение токов не изменится. Окончательная эквивалентная схема изображена на Рис. \ref{fig:2018-10-4-sol-2} Сопротивление между точками $\mathrm{A'}$ и $\mathrm{C'}$ равно
\begin{equation}
	R_{\mathrm{A'C'}} = 2R \frac{3R + 2r}{6R + 3r}
\end{equation}
Приравняем сопротивления $R_{\mathrm{AC}}$ и $R_{\mathrm{A'C'}}$
\begin{equation}
	\frac{2}{3} r = 2R \frac{3R + 2r}{6R + 3r}
	\Rightarrow
	r^2 + 2rR = 3R^2 + 2Rr 
\end{equation}
откуда
\begin{equation}
	r = \sqrt{3} R 
\end{equation}
Обозначим длину стороны $\mathrm{ABC}$ за $\ell$. Пусть $\rho$~--- удельное сопротивление материала проволок, а $S_1$ и $S_2$~--- площади поперечных сечений первой и второй проволок, соответственно. Тогда
\begin{equation}
	\frac{\rho \ell}{S_1} = \sqrt{3} \frac{\rho \ell}{S_2}
	\Rightarrow
	S_2 = \sqrt{3} S_1.
\end{equation}
Значит площадь поперечного сечения проволоки в большом треугольнике в $1{,}7$ раз больше, чем площадь поперечного сечения проволоки в маленьком.


\drawsidebyside{2018-10-4-sol-1}{
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,	thick, circuit symbol unit = 6pt]
	\def\l{1.3}
	\def\h{.8}
	\draw 
		(-.5,0) node [contact] {} node [left] {$\mathrm{A'}$}
		-| (0, \h)
		to [resistor={info={$R$}}] ++ (\l ,0) coordinate (C)
			node [contact] {} node [above right] {$\mathrm{C}$}
		to ++ (0, \h)
		to [resistor={info={$R$}}] ++ (\l ,0)
			node [contact] {} node [above] {$\mathrm{B'}$}
		to [resistor={info={$R$}}] ++ (\l ,0)
		to ++ (0, -\h) coordinate (A)
			node [contact] {} node [above left] {$\mathrm{A}$}
		to [resistor={info={$R$}}] ++ (\l ,0) 
		to ++ (0, -\h) 
		to ++ (.5, 0) node [contact] {} node [right] {$\mathrm{C'}$}
			 ++ (-.5,0)
		to ++ (0, -\h)
		to [resistor={info={$R$}}] ++ (-2*\l ,0) coordinate (BB)
			node [contact] {} node [below] {$\mathrm{B}$}
		to [resistor={info={$R$}}] ++ (-2*\l ,0)
		to ++ (0, \h);
	\draw 
		(C) to [resistor={info={$r$}, fill = black!20}] ++ (2*\l ,0)
		(C) to ++ (0, -\h)
		to [resistor={info={$r$}, fill = black!20}] ++ (\l ,0)
			coordinate (BT)
			node [contact] {} node [above] {$\mathrm{B}$}
		to [resistor={info={$r$}, fill = black!20}] ++ (\l ,0)
		to ++ (0, \h); 
	\draw [red]
		(BB) node [contact] {}  to (BT) node [contact] {};
\end{tikzpicture}	
}{2018-10-4-sol-2}{
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,	thick, circuit symbol unit = 6pt]
	\def\l{1.3}
	\def\h{.8}
	\draw 
		(-.5,0) node [contact] {} node [left] {$\mathrm{A'}$}
		-| (0, \h)
		to [resistor={info={$R$}}] ++ (\l ,0) coordinate (C)
			node [contact] {} 
		to ++ (0, \h)
		to [resistor={info={$R$}}] ++ (\l ,0)
			node [contact] {} 
		to [resistor={info={$R$}}] ++ (\l ,0)
		to ++ (0, -\h) coordinate (A)
			node [contact] {} 
		to [resistor={info={$R$}}] ++ (\l ,0) 
		to ++ (0, -\h) 
		to ++ (.5, 0) node [contact] {} node [right] {$\mathrm{C'}$}
			 ++ (-.5,0)
		to ++ (0, -\h)
		to [resistor={info={$R$}}] ++ (-2*\l ,0) coordinate (BB)
			node [contact] {} 
		to [resistor={info={$R$}}] ++ (-2*\l ,0)
		to ++ (0, \h);
	\draw 
		(C) to [resistor={info={$r$}, fill = black!20}] ++ (2*\l ,0)
		(C) to ++ (0, -\h)
		to [resistor={info={$r$}, fill = black!20}] ++ (\l ,0)
			coordinate (BT)
			node [contact] {} 
		to [resistor={info={$r$}, fill = black!20}] ++ (\l ,0)
		to ++ (0, \h); 
\end{tikzpicture}
}[0.48][0.48][]
